人人都在自我調整

人人都在自我調整 - 蔣芸

同一輩的人都在慨歎着似乎世界已逐漸沉寂了下來，沒戲唱了，啊！只是因為有人平素的作風，永遠不主動和朋友聯絡，總等着別人來約；一旦有約還不是爽快的就答應，卻告訴你今天的節目，或幾天後的安排，暗示有多忙，生活有多豐富，不管是真是假或只是托辭拒絕，總覺得掃興得很，試過幾次軟釘子一碰，應該識趣了；有沒有空不是自己可以決定嗎？

或者你會建議是否該檢討一下原因，曾說過不該說的話，得罪了人而不自知什麼的，我可沒長那麼多心眼，況且組局相邀，目標並非單獨某一兩個，掛單的長者閒暇時不妨自找節目，想得太多而怯步徒亂人意。

今年小舖是年初七開年，伯勵老師大去後，少了這位可親可敬博學多才的擇日選時辰專家，的確有惶惶然之感。想當年，連進馬場那天，該穿什麼顏色的衣裳，向那個方向都問計於他老人家──那是在跑馬當天合該與我生肖有沖之時，又捨不得放棄入場才敢如此相煩；說來不信，因為他的指點，每回總有意想不到的收穫，真步堂的傳人，絕非白擔虛名之輩也。

吾弟曾與我分享退休後的經驗，上超市或傳統市場，永遠不可購足三、五天的儲備，說句笑話，連買油鹽醬醋茶都要分好幾次，才可強迫自己多活動多走走看看的心情，火綫上退下後他還參與了不少短期課程，研究食物烹調及酒類的學問，似乎比返工之時還不得空呢。

充實生活的內容，有許多方式，自我增值是好的，還可以和社會保持聯繫，而不只是過一人或兩人世界，保持着對人和事的好奇心該多好。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
漂 (李純恩)

下一則
下一則
看電影 (陳惜姿)